# udp2can

## Введение
Данная программа была сделана как тестовое задание, а поэтому не претендует на то, чтобы быть универсальной и всеобъемлющей.

Релизован рестранслятор из сети Ethernet в CAN и обратно. Данные из UDP пакета, полученные на одном из заданных портов передаются без изменений на так же заданный CAN интерфейс. Аналогично данные из CAN интерфейса передаются по определенному сетевому адресу на определенный порт в UDP пакете.

Программа компилируется под Linux, предполагается, что на машине, на которорй запускаются тесты, установлен пакет **can-utils**.

## Использование
**./udp2can <*IN_UDP_PORT*>:<*CAN_INTERFACE*>:<*OUT_IPV4_ADDRESS*>:<*OUT_UDP_PORT*>**

**IN_UDP_PORT** - порт, на который приходят пакеты, перенаправляемые в CAN интерфейс

**CAN_INTERFACE** - CAN интерфейс, с которым работает программа ( например: *can0* или *vcan1*)

**OUT_IPV4_ADDRESS** и **OUT_UDP_PORT** - адресс IPv4 и порт, на которые перенаправляются пакеты из CAN.

Каждая такая структура задает одну пару каналов передачи данных, структур таких может быть сколько угодно ( ограниечение только на количество открытых файловых дескрипторов ).

Сложных проверок при парсинге аргументов не производится, чтобы не загромождать код.

Все каналы обрабатываются в одном потоке, получение данных выполняется при помощи **epoll_wait**, что позволяет не расходовать зря ресурсы процессора. Чтобы прервать текущее ожидание данных, процессу нужно послать сигнал **SIGINT**.

## Ограничения
Так как я раньше не имел дело непосредственно с протоколом CAN, то мне пока трудно судить о том, как конкретно подобный ретранслятор может использоваться: какие он должен отрабатывать сценарии и нештатные ситуации и как. Поэтому в программе есть допущение, что ретранслируется только структура **can_frame**, имеющая размер 16 байт.

## Тестирование
Тест написан на bash и запускается просто:

**./TestUdp2Can.sh**

При запуске тест информирует вас о том, что в просессе его работы придется ввести пароль суперпользователя, так как он необходим для того, чтобы создать виртуальные CAN интерфейсы.

Дальнейшие действия довольно просты и подробно описаны в коментариях в тесте:

1. Собираем пример при помощи gcc.
2. Загружаем модуль CAN ( если он не был загружен до этого ).
3. Определяем номера свободных сетевых портов и vcan интерфейсов для создания пар каналов. Количество пар каналов можно задать в переменной окружения **NUMBER_OF_CHANNELS**.
4. Запускаем в фоне netcat и candump для каждой пары каналов, чтобы получать данные с передающих концов ( данные пишутся отдельные файлы в директории out ).
5. Запускаем в фоне тестируемое приложение.
6. Генерируем тестовые транзакции в количестве **NUMBER_OF_PACKETS** ( переменная окружения ) для каждого канала. Далее мы выполняем перемешивание всех транзакций в случайном порядке.
7. Выполняем все сформированные транзакции ( запись в CAN или передача на приемный UDP )
8. После окончания передачи приводим все данные к одному виду, чтобы их можно было легко сравнивать: приводим к одному формату пакета, сортируем и для CAN удаляем эхо-пакеты.
9. Убиваем все запущенные в фоне процессы, удаляем CAN интерфейсы, отгружаем модуль CAN ( если до старта теста он не был загружен )
10. Сравниваем все полученные файлы. Если тест прошел правильно, то файлы должны быть идентичны.

Как видно тест сконцентрирован на проверке самого факта выполнения переадресации множества пакетов. Различные варианты неправильно сформированной **can_frame** структуры мы не проверяем.
